\chapter{Instrukcja wdrożenia aplikacji}
Aplikacja wymaga zainstalowanego i działającego obrazu MongoDB w dokerze, otwartego na porcie 27017:27017. W pierwszej kolejności powinno się zainstalować aplikację docker zgodnie z instrukcją podaną na oficjalnej stronie technologii (\url{https://docs.docker.com/install/}). Po zainstalowaniu i uruchomieniu dockera należy uruchomić wybraną konsole systemową, np.~\texttt{powershell}, po czym trzeba pobrać i uruchomić obraz Mongo korzystając z komendy:
\newline \indent \texttt{docker pull mongo}
\newline a następnie:
\newline \indent \texttt{docker run -p 27017:27017 mongo}
\newline Po uruchomieniu obrazu mongo w dokerze należy uruchomić serwer aplikacji. Można zrobić to na dwa sposoby, lokalnie wykorzystując plik \texttt{.jar} lub korzystając z dostarczonego obrazu dokerowego.

\noindent \textbf{Korzystając z pliku Jar} - opcja ta wymaga zainstalowanej Javy w wersji 8 lub wyższej oraz odpowiednio skonfigurowanych zmiennych środowiskowych systemu.  Należy otworzyć konsole systemową w folderze \texttt{\textbackslash dist} na załączonej płycie i wpisać polecenie:
\newline \indent \texttt{java -jar  .\textbackslash api-1.0.0.jar}

\noindent \textbf{Korzystając z obrazu dockerowego} Należy otworzyć konsole systemową w folderze \texttt{\textbackslash dist} na załączonej płycie i wpisać polecenie:
\newline \indent \texttt{docker import .\textbackslash comic-lib.tar}
\newline a kolejnie:
\newline \indent \texttt{docker run -p 8081:8081 --link=mongo comic-lib}
\newline \noindent Po wykonaniu jednej z powyższych opcji serwer aplikacji został uruchomiony i działa pod adresem \texttt{http://localhost:8081}.
\newline
\noindent Następnie należy uruchomić lokalnie aplikacje kliencką co wymaga instalacji Node.js zgodnie z poleceniami zawartymi na oficjalnej stronie (\url{https://nodejs.org/en/download/}). Po instalacji Node.Js tak jak w przypadku serwera istnieją dwie możliwości uruchomienia aplikacji klienckiej. 
\newline \noindent \textbf{Korzystając z ng serve} Należy uruchomić konsole systemową w folderze \texttt{\textbackslash sources \textbackslash frontend} z dołączonej płyty i wpisać polecenie:  
\newline \indent \texttt{ng serve}
\newline co wystartuje aplikacje kliencką pod adresem \texttt{http://localhost:4200}

\noindent \textbf{Korzystając z http-server}
Należy uruchomić konsole w folderze \texttt{\textbackslash dist \textbackslash webapp} i wpisać kolejno polecania:
\newline \indent \texttt{npm i http-server}
\newline i:
\newline \indent \texttt{http-server}
\newline \noindent aplikacja kliencka od tego momentu działa i jest dostępna pod adresami zwróconymi przez konsole.
System jest gotowy do użytku w środowisku lokalnym.
